
设计方案草稿
----jeffery
----2015-02-27

1 设计目标
单进程单线程的情况下, 不丢失消息, 不乱序, 每秒15万条(平均256Byte)消息处理能力.

2 进线程结构
先期litemq设计为单进程单线程. 使用多个队列来支持不同的优先级.

3 server端处理逻辑
默认情况下, litemq的server端处理逻辑如下,
3.1 litemq收到数据后首先保存到磁盘(非阻塞式,尝试两次),如果失败则记录并报警.
3.2 不管1)是否失败,之后都正常工作,即按照正常流程去发送数据(或发送通知). 发送出去后非阻塞式记录一条流水日志.
3.3 如果litemq消息堆积到达警戒值就记录并报警,然后继续工作. 
   一旦到达极大值则记录并报警, 只存储到磁盘(同步阻塞式),不存内存.然后继续工作.

4 存储结构
4.1 内存中的消息存储使用std::list. 设置警戒值和极大值.
4.2 磁盘中的消息使用索引方式. 分两类文件,即文件M和文件集S.
文件M (默认名称为lmqmeta_p0.txt), 记录当前队首文件名及偏移量/队尾文件名及偏移量.
文件集S (默认名称为lmqmsg_p0_q0.dat), 记录消息内容. 默认每个文件只存储10000条消息. 每条消息记录格式为 格式版本号(4Bytes)+长度(4Bytes)+校验码(4Bytes)+消息内容.

